{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho trẻ", "question": "Bé nhà em được 2 tháng, em muốn cho bé tiêm ngừa theo diện tiêm chủng mở rộng tại bệnh viện thay vì tiêm tại trạm y tế phường được không? Uống ngừa tiêu chảy rotavirut chung khi đi tiêm ngừa được không? Hiện tại em đang ở phường 4 quận 3", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé tiêm ngừa tại bệnh viện nếu bạn muốn. Có thể cho uống ngừa rotavirus cùng lúc với tiêm ngừa vắc-xin 6 trong 1 hoặc 5 trong 1 dịch vụ.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-tre-15614/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bột ăn dặm cho bé.", "question": "Xin chào ! Cho hỏi em mới sinh bé đầu tiên và con em được 5 tháng tuổi có thể ăn dặm được chưa? Và cho bé ăn dặm loại bột nào là được ạ, và cách cho bé ăn dặm sao cho tốt ạ? Em xin cám ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên để bé tròn 6 tháng tuổi mới bắt đầu cho bé ăn dặm. Nguyên tắc tập ăn dặm là ăn từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc. Ăn dặm để bé làm quen với thức ăn đặc nên cần biết nhiều loại thức ăn chứ không cần ăn nhiều. Vì vậy, không nên ép bé ăn sẽ làm bé bị biếng ăn do tâm lý. Bạn nên tìm xem các bài Hướng dẫn tập ăn dặm trên các trang Web của Viện Dinh dưỡng trung ương, Trung tâm dinh dưỡng TPHCM.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bot-an-dam-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé khó ngủ, mẹ bị nổi mề đay.", "question": "Em xin chào các bác sĩ. em mới sinh cháu được 1 tháng 9 ngày, khi còn trong tháng bé dễ ngủ nhưng hay bị nôn trớ khoảng 1,2 lần một ngày, đến giờ bé đã ít bị nôn trớ( chỉ thỉnh thoảng 2, 3 ngày mới bị một lần) nhưng bé lại rất khó ngủ hay khóc và cứ đòi bế mới nín. Em đang định mua võng và nôi( nôi làm bằng tre để trong võng) cho bé nằm cho bé dễ ngủ nhưng em tham khảo trên báo là không nên cho bé nằm võng quá sớm. Xin bác sĩ cho em lời khuyên?Bé của em khi sinh được 3kg đến bây giờ được 4,3kg thì có phát triển bình thường hay không? Và do em sinh mổ nên ăn uống đều kiêng em chỉ ăn thịt nạc kho, chân giò hầm với cà rốt khoai tây, đu đủ, và ăn rau cải( cải thảo và cải thìa) vì em nghe nói nếu ăn uống không đúng thì ảnh hưởng đến vết mổ xin bác sĩ cho biết em ăn uống như vậy có đủ chất cho bé hay không nếu cần ăn uống thêm những gì bác sĩ có thể cho em biết cụ thể ạ?Và còn một việc nữa là gần đến tháng sinh (khoảng tháng thứ 7 ) em bắt đầu bị mề đay em cứ nghĩ sinh xong sẽ hết nhưng bây giờ sinh song rồi em vẫn bị nổi còn nhiều hơn lúc mang bầu( rất khó chịu) em chưa đi khám được và cũng sợ đi khám phải uống thuốc lại ảnh hưởng tới sữa của em bé. Xin bác sĩ cho em lời khuyên phải làm gì em xin chân thành cảm ơn. Chúc các bác sĩ năm mới sức khoẻ và nhiều thành công!", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nên bế ngay khi bé khóc mà nên tập cho bé tự ngủ. Bạn có thể cho bé nằm nghiêng ôm gối ôm, tay ôm giữ hai tay bé và vỗ về, hát ru bé để bé tự ngủ. Con bạn phát triển bình thường. Bạn chỉ ăn chín uống sôi, kiêng những chất kích thích và gây dị ứng đối với bạn là được. Vết mổ lành tốt hay không là do giữ vệ sinh sạch sẽ, không để nhiễm trùng và do cơ địa, không liên quan ăn uống. Bạn nên đi khám bệnh và báo cho bác sĩ biết đang cho con bú, bác sĩ sẽ chọn những thuôc không ảnh hưởng đến sữa mẹ.,Chúc bạn và bé khỏe.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-kho-ngu-me-bi-noi-me-day/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi bác sĩ khoa nhi", "question": "Chào bác sĩ khoa nhi bệnh viện Từ Dũ . Gia đình tôi có một bé gái nay được 8 tháng tuổi và hiện nay cháu được khoảng 7 đến 8kg hàng cháu chơi ngoài bình thường, nhưng có thắc mắc này chúng tôi nhờ bác sĩ tư vấn giùm :Hằng ngày chúng tôi cho cháu ăn 3 chén cháo và cháo được xay nhuyễn bằng máy xay sinh tố vào các buổi sáng trưa tối và cho uống sữa ngoài vào lúc khoảng 8h sáng hàng ngày và bú sữa mẹ vào lúc 12h và cháu đi ngoài 4 đến 5 lần/ ngày hỏi bác sĩ như vậy có triệu chứng gì bất thường không? Biện pháp điều trị?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn lên cân bình thường, phân không đàm máu thì không phải lo lắng.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-bac-si-khoa-nhi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú mẹ bị chàm sữa", "question": "Chào bác sĩ Con em được 3,5 tháng. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn (em vắt sữa chứ bé không bú trực tiếp). Bé vẫn chưa chích ngừa mũi nào vì cứ bị nổi Chàm hoài từ lúc hơn 1 tháng tuổi (bé chỉ bị ở mặt và khô chứ không có mụn nước). Xin hỏi bác sĩ nếu bé bú sữa công thức thì có đỡ bị chàm sữa không? Em có phải kiêng gì khi cho bé bú sữa mẹ không? Bé đang bị chàm thì có chích ngừa được không? Em phải làm sao để phòng tránh tái phát cho bé? Có thuốc nào bôi cho bé không ạ? Mong nhận được hồi âm của bệnh viện!", "answer": "Chào bạn,,Bệnh chàm sữa là do cơ địa, sẽ dần dần giảm và khỏi khi bé lớn hơn. Bú sữa bột có thể làm tình trạng chàm trầm trọng thêm. Bạn thử kiêng thịt bò xem bé có đỡ chàm không, nếu không đỡ thì ăn lại bình thường. Bé không trong giai đoạn chàm cấp tính thì vẫn có thể tiêm ngừa được bình thường. Bạn nên đưa bé đi bệnh viện Nhi đồng để được khám và điều trị, tiêm ngừa. Không nên tự ý không cho bé đi tiêm ngừa như vậy, sẽ không có lợi cho sức khỏe của bé.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-me-bi-cham-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 3 tháng ít bú có sao không?", "question": "Thưa bác sĩ.Con tôi được 3tháng, không biết sao bé ít bú và bú nhơi nhơi. Mỗi lần bú chừng khoảng 30-40ml. Chừng 30phút sao thì bú tiếp nhưng cũng chỉ bú thêm chừng bao nhiêu đó thôi. Như vậy không biết có sao không xin bác sĩ cho em một lời khuyên.", "answer": "Chào bạn, ,Em bé của bạn đang bị biếng ăn, cần được khám và điều trị ở chuyên khoa Dinh dưỡng.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-3-thang-it-bu-co-sao-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chồi rốn xuất hiện sau khi rụng rốn", "question": "Kính thưa bác sĩ, con em rụng rốn lúc bé được 14 ngày, thấy vẫn còn chảy nước màu vàng, không hôi, không sưng đỏ, bé cũng không bị sốt, quan sát thì thấy vẫn còn chồi rốn. Gia đình em vẫn vệ sinh rốn hàng ngày cho bé bằng dung dịch cồn 70 độ, nhưng đã 5 ngày vẫn thấy không tiến triển. Kính mong bác sĩ tư vấn giúp giùm. Trân trọng cảm ơn bác sĩ rất nhiều", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đến khám tại bệnh viện Nhi đồng hoặc Từ Dũ.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/choi-ron-xuat-hien-sau-khi-rung-ron/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phải làm sao?", "question": "Chào bác sĩ ạ! Em có 1 vấn đề mong bác sĩ tư vấn giúp em : con em đã dược 6 tháng tuổi, mặt cháu rất hay bị nổi những nốt giống như bị muỗi đốt nhưng hơi mọng nước chút xíu. Em đã cho cháu lên bệnh viện da liễu khám và bác sĩ kết luận cháu bị viêm da cơ địa. Em đã bôi thuốc cho cháu theo đơn bác sĩ kê đỡ 1 tuần cháu lại bị trở lại, mức độ nhẹ hơn trước nhưng cháu cứ bị hết nốt này đến nốt khác mãi không khỏi, xin hỏi bác sĩ em phai làm sao để giúp cháu nhanh khỏi và cháu bị như vậy ăn uống có phải kiêng gì không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé tái khám và tư vấn tại bệnh viện Da liễu và tuân thủ điều trị của bác sĩ. Bệnh viêm da cơ địa có thể cần thời gian dài để điều trị, bạn không nên nôn nóng.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phai-lam-sao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị táo bón lâu ngày", "question": "Chào bác sĩ.Mong bác sĩ tư vấn giúp. Con em nay được 7 tháng tuổi. Từ lúc sanh tới khoảng 3 tháng bé đi phân bình thường nhưng sau đó bé không tự đi 3/4 ngày. Mẹ em có sốt ruột nên dùng bơm trực tràng cho bé. Phân sệt dạng bơ, cà từ đó tới nay bé tàn phải bơm thỉnh thoảng 1/2 lần mới tự đi. Nhưng dạo gần đây bé ăn dặm nên đi phân cứng. Bé bú mẹ hoàn toàn. bác sĩ cho em hỏi tình trạng của bé có cách nào khắc phục không. Mặc dù em đã làm mọi cách. Và mỗi ngày uống 1 ly rau diếp cá mà bé vẫn không đi được. Mong bác sĩ tư vấn giúp. Em cảm ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể thử bổ sung thêm nước cam, nước bưởi (xay luôn cả tép cam/bưởi) hàng ngày cho bé. Lưu ý chọn trái ngọt, hạn chế dùng đường. Bạn cũng nên tăng thêm khẩu phần rau xanh cho bé. Nếu tất cả các biện pháp trên không tác dụng thì đưa bé đi khám chuyên khoa Ngoại nhi để tìm xem có bất thường gì về ruột không.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-tao-bon-lau-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sử dụng sữa non colosmac q10 cho trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ! Con tôi hiện nay được 2,5tháng cân nặng 5,5kg. Lúc sinh được 2.9kg. Thời gian gần đây thấy bé bị rụng tóc. Tôi muốn cho bé uống sữa non colosmac Q10 và vitamind3 liệu có được không ? Liều lượng cho uống như thế nào? Tôi xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để xem bé rụng tóc do thiếu vitamin D hay do thiếu sắt. Xin lỗi vì chúng tôi không thể kê toa thuốc khi không khám bệnh.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/su-dung-sua-non-colosmac-q10-cho-tre-so-sinh/"}
